Die Anforderungen, die an die Software gestellt werden sind in der Tabelle~\ref{tbl:analysis_requirements} aufgeführt. Die funktionalen Anforderungen werden im Abschnitt~\ref{sec:use_cases} als Anwendungsfälle näher beschrieben.
\def\arraystretch{1.5}%
\begin{tabularx}{\textwidth}{|l|m{4.2cm}|X|}
    \hhline{---}
        \textbf{Nr.} & \textbf{Anforderung} & \textbf{Beschreibung} \tabularnewline
    \hhline{---}
    \endhead
        1 & Textnachricht versenden &
        Wenn ein Nutzer eine Textnachricht eingibt und auf versenden drückt, soll die Nachricht an den Empfänger gesendet werden. \tabularnewline
        1.1 & Textnachricht an Gruppe senden &
        Die Textnachricht wird an alle Empfänger der Gruppe gesendet, wenn es sich um eine Gruppenkommunikation handelt. \tabularnewline
        1.2 & Textnachrichten werden verschlüsselt versendet &
        Die Nachricht wird vor dem Versenden an den oder die Empfänger mit einem Sitzungsschlüssel chiffriert.\tabularnewline
        2 & Kontakte hinzufügen & Ein Nutzer muss in der Lage sein, einen weiteren Nutzer zu seinen Kontakten hinzuzufügen.\tabularnewline
        2.1 & Kontakte hinzufügen über einen zweiten Kanal & Der Austausch muss auf einem zweiten Kanal basieren, um einen Nutzer hinzuzufügen. \tabularnewline
        2.2 & Kontakte hinzufügen mit Authentizitätsprüfung & Der neu hinzugefügte Nutzer muss überprüft werden, ob die hinzugefügten Daten auch der Echtheit entsprechen.\tabularnewline
        3 & dezentrale Anwendung & Es sollen keine zentralen Dienste verwendet werden. \tabularnewline
        3.1 & dezentrale Benutzerverwaltung & Die Anwendung greift nicht auf einen zentralen Dienst zu, um Benutzerdaten zu verwalten oder in Erfahrung zu bringen. \tabularnewline
        3.2 & dezentrale Nutzeradressenverwaltung & Nutzer können nicht einen zentralen Dienst anfragen, um die IP-Adresse zu ermitteln. \tabularnewline
        3.3 & dezentrale Schlüsselverwaltung & Die Anwendung darf keinen zentralen Schlüsseldienst verwenden, bei dem die öffentlichen Schlüssel abrufbar sind. \tabularnewline
        3.3 & lokale Verwaltung & Die Anwendung muss alle Dienste lokal selbst verwalten. \tabularnewline
        4 & Sicherheitsanforderungen & Die Anwendung muss sicher sein.\tabularnewline
        4.1 & Prüfen der Authentizität des Kommunikationspartners &
        Die Anwendung muss die Authentizität der Kommunikationspartner prüfen und den Schlüssel. \tabularnewline
        4.2 & Sitzungsschlüssel austauschen & Jede Textnachricht muss mit einem Sitzungsschlüssel chiffriert werden. Dazu muss dieser sicher ausgetauscht werden.
        \tabularnewline
        4.3 & Nachrichten signieren & Alle Textnachrichten müssen vom Sender signiert sein.
        \tabularnewline
        4.4 & Schlüssel signieren & Alle Schlüssel müssen vom Besitzer signiert werden.
        \tabularnewline
        4.5 & Schlüssel widerrufen & Ein Nutzer muss die Möglichkeit erhalten, seine Schlüssel zurückzuziehen und neue Schlüsselpaare zu verwenden.
        \tabularnewline
        4.6 & automatischer Schlüsselwiderruf & Die Applikation muss in einem definierten Zeitraum Schlüssel erneuern und dazu die alte Schlüssel widerrufen.
        \tabularnewline
        5 & Benutzer wieder finden & Wenn ein Nutzer nicht erreichbar ist, muss der Kontakt wiederherstellbar sein.
        \tabularnewline
        5.1 & Benutzerinformationen erfragen & Ist ein Nutzer nicht erreichbar, sollen zuerst bekannte Nutzer befragt werden, ob die den unerreichbaren Nutzer, erreichen können und die Informationen übermitteln.
        \tabularnewline
        5.2 & Benutzer über SMS benachrichtigen & Wenn der Benutzer nicht von anderen Nutzern gefunden wird, soll dieser über eine SMS benachrichtigt werden, um sich zurück zu melden, mit seinen aktuellen Kontaktdaten.
        \tabularnewline
    \hhline{---}
    \caption{Anforderungstabelle}
    \label{tbl:analysis_requirements}
\end{tabularx}
